$$
    (1) = (a_1 + b_1 i)^{(a_2 + b_2 i)} = 
    \exp{\left(\left(a_2 + b_2 i\right)
    \left[\ln{\sqrt{a_1^2 + b_1^2} + 
    \left(\arctg{\frac{b_1}{a_1} + 
    2 \pi n}\right) i}\right]\right)}
$$

Выражение в скобках можно легко рассчитать с помощью имеющихся методов умножения комплексных чисел. Будем считать что в результате рассчета этого выражения получится некоторое число $a_3 + b_3 i$. Тогда

$$
    (1) = e^{a_3 + b_3 i} = e^{a_3} \cdot e^{b_3 i} = 
    e^{a_3} \cdot \left(\cos{b_3} + i \sin{b_3}\right) = 
    e^{a_3} \cos{b_3} + i e^{a_3} \sin{b_3}
$$

Очевидно, что слагаемое $2 \pi n$ в первой формуле не повлияет на конечное значение, поэтому возьмем $n = 0$ для упрощения вычисления
